梁家傑：中共現在就應該立即修補...所謂「白手套」的洞

Alan Leong

中共現在就應該立即修補李怡先生文中所謂「白手套」的洞，使香港「高度自治，港人治港」繼續獲得國際信任！只要香港的法治制度能保得住，國際金融中心的監管和執法保持效率，制度化的所謂「白手套」自然不攻自破。

附件文章
世道人生：白手套破了洞（李怡）

北京突然宣佈容許香港學者申請大陸科研資助，並可以跨境（不是境內嗎）將資助金額轉來香港。這是好事還是壞事？科研資金的申請，去年香港科技界就有人向北京提出，一年後獲批，當然是好事吧。林鄭對習主席的感激之情溢於言表。但突然獲批真是為了關顧香港本地的科研嗎？聯繫到近日美國限制高科技產品出口中國，中興因為缺晶片陷入停產困境，而制裁還有可能加碼，中共急於利用香港這個「白手套」，來轉嫁外國高科技，其目的已是昭昭明甚。
對香港會有甚麼後果？除非你當美國和西方國家是儍瓜，否則後果就如同美國把香港列入大幅提高鋼、鋁進口關稅地區一樣，會使美國和西方把香港也列入限制高科技出口及合作的地區。
更大的後果是影響美國的《香港關係法》。美國在1992年制訂的《美國－香港政策法案》（又稱《香港關係法》），定明美國尊重香港作為單獨關稅區的地位；繼續把香港視為單獨的經貿領域；美國承認香港發出的製成品的原產地證書……，各項保持97前美港關係的詳細條文，可以上美國駐港總領事館的網頁搜尋。法案聲言，所列「保持不變」的一切，都是在《中英聯合聲明》的基礎上、香港在97後高度自治，也保持「一切不變」而提出的；法案表示美國總統若裁定香港沒有足夠的自主權時，可以終止或暫停實行這法案。
今年4月23日，已經有人發起請求特朗普總統凍結《香港關係法》的聯署。聯署書內容是：「中國國有企業利用香港空殼公司開展『白手套』洗錢，逃稅，甚至將敏感的美國技術轉讓給中國，使得美國的利益受到內在的破壞。香港司法獨立的嚴重威脅也反映在近年來的銅鑼灣書店事件和大量惡意起訴中。據稱，中國船舶最近利用香港將材料運往朝鮮，以逃避聯合國的制裁。中國外交部甚至否認《中英聯合聲明》的合法性。儘管如此，香港政府並沒有給出令人滿意的答覆。」「我們在此敦促總統或國會凍結該法案，因為所有這些都意味着香港不能維持其自治權並維護美國的利益。」
公民黨主席梁家傑和黨魁楊岳橋近日訪美，與官員、議員會面，他們說此行向美方朝野表明，美中發生貿易糾紛，沒有理由「針對埋香港」。但中國外交部都否定《中英聯合聲明》的現實意義了，那麼建基於《聯合聲明》的《香港關係法》是否已經失去根基？要求凍結《法案》的聯署書所言種種是否事實？加上中國現在擺明想利用香港打破美國對高科技進口中國的限制，那麼「針對埋香港」是否欠缺理由？
梁楊二人說，他們向美方表明，「中共近年嘅打壓力度越嚟越大，但香港仲有好多不忘初心嘅人撐住，基本上法治仍然良好」。香港是有人撐住，但「撐得住」嗎？倘若「法治仍然良好」，會不斷有道德高尚的年輕人成為政治犯嗎？
給專制政權說項，它不會給你好處。畢竟，中共近年不是強調香港是在中國境內、要實行中國憲法嗎？美國「針對埋香港」，香港這「白手套」破了個大洞，也是中共自找的，正是求仁得仁，怨不得人家。

Alan Leong
8 hrs ·

梁家傑：
從美國朝野的情緒判斷，習主席「稱帝」和香港一制遭內地蠶食，已經引起廣泛關注。中共若不懂收斂，就要準備承擔後果。

好搞笑

習帝咁聽話就好呀傻閪

攬炒最好而家香港

我9錢都屌到口水乾：

香港必須先死而得重生！！！

寧攬炒，莫狗生！！！

依家係講緊條友唔知係天真定俾人統戰左，講啲野完全唔合常理
香港成個制度都俾人用緊黎做白手套，講緊乜撚野呀

大律師喎

搞到自己同陳雲根一撚樣

講真
香港唔做支那白手套可以做乜
做中間人奶油水奶到上晒癮啦
反唔到轉頭㗎啦
而家想話靠法治？靠科研？
太遲了

Molamola

公民黨成班友去美國把鬼，美國仲會當香港係西方社會一分子咩

你袋巾去美國咪就係幫緊支共保住香港呢對白手套lo,叫美國打貿易戰唔好搞埋香港

國師上身

反抗唔到就寧願攬炒
愛國成住你

好撚鬼

連立法會議案表決都可以棄權/缺席
但中共有難就第一時間飛去美國做說客

權力同財富絕對可以支配任何人

呢兩條友做埋啲嘢正一On9仔

做咩家陣大律師d邏輯能力好似智障咁
仲要影張相成個烚熟狗頭之餘，仲要捱落人哋度

比番d尊嚴同骨氣香港人睇下得嘛？
走去幫中共做說客對得住雨革嘅人咩！？